Dit individu maakt deel uit van het levend erfgoed van het Brussels Gewest en van het nationaal en wereldwijd erfgoed. Hij bewaakt een van de poorten van het Egmontpaleis. Zijn bladerdek, dat het hele jaar door groen blijft, troont boven het hek uit en overschaduwt een kleine parking met kasseien. 